<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Fofo's cave</title>
 <link href="http://padillla.github.io/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://padillla.github.io/"/>
 <updated>2016-04-26T11:39:18-06:00</updated>
 <id>http://padillla.github.io</id>
 <author>
   <name>Rodolfo Padilla</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Tradiciones sociológicas</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2014/06/28/tradiciones-sociologicas/"/>
   <updated>2014-06-28T21:31:00-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2014/06/28/tradiciones-sociologicas</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Esto son los “forros” que he creado definiendo de forma muy densa cada tradicion sociologica (negro), autores (rojo) e ideas (azul).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###- Subjetivista y Estructural Funcionalista.png&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/public/img/tradiciones_1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/public/img/t1.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marxismopng&quot;&gt;-Marxismo.png&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/public/img/tradiciones_2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/public/img/t2.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###- Integracionismo y Postmodernindad.png&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/public/img/tradiciones_3.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/public/img/t3.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Asimov</title>
   <link href="http://padillla.github.io/asimov"/>
   <updated>2014-05-11T12:09:35-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/asimov</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;He descubierto a Isaac Asimov, un autor que no deja de sorprenderme, con una narrativa que incita a preguntarse aun mas sobre la lo que fue su vision del futuro del mundo y de la humanidad en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cientifico, tengo entendido que escribio mas de 500 libros, relatos y obras de interes cientifico, pero las posibilidades que expone en sus libros de ciencia ficcion son lo que mas le dio la inmortalidad.
Por ejemplo el aspecto cientifico, algunos avances son magnificamente propuestos y algunos ya posibles hoy en dia el hombre se metio a lo largo de su vida en periodos de tiempo que abarca desde el año 2008 en sus cuentos de robotica, demasiado optimista, hasta 20 milenios por delante, donde micro fuentes de energia nuclear, son baterias de larga duracion, suficientes para alimentar pequeños dispositivos de uso diario, donde un reactor de fusion paso a ser del tamaño de una nuez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda nueva invencion humana ha sido en un principio poco capaz y tosca. Un disco duro antes ocupaba el tamaño de un motor de auto, hoy una computadora cabe en nuestro reloj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una vision idealista hacia el dominio cientifico puro, presenta un elitismo social enorme y desigualdad que nunca dejo de existir, en eso fue claro, su promesa diran que es un poco capitalista, incluso muy poco en desacorde con una sociedad avanzada.
Pero me cuesta mucho discutirle su vision de mundo, Isaac asimov nunca asumio ni de cerca la posibilidad de que el avance nos mejorara moralmente. Hay tanto loco en esa utopia como la hay ahora, porque la avaricia y tantos otras tantos defectos humanos, permanecen intactos. Solo somos levemente mas civilizados con poder sobre la tecnologia pero sin haber mejorado y seguir siendo traicioneros, codiciosos y belicosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es algo a lo que estamos condenados. Podremos tener vehiculos que requieran un vasito de combustible cada varios años, incluso siglos, pero eso no cambiara que haya maldad constantemente. 
Star Trek puede promover el replicador de materia (si mal no recuerdo, copia cualquier cosa en base a otra, como replicar una copa de vino usando atomos de hidrogeno), como dispositivo de cura a la desigualdad y la pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Asimov expone que es posible que tal aparato consuma ingentes cantidades de energia,  por lo que los recursos, aun ilimitados, deberan ser minados y extraidos. Talves de ahi el deriva su dependencia de economia de dinero o credito en su vision de ese mundo 20,000 años adelante, aun dependiente de jerarquias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que llegue a leer todo lo que escribio este pensador, pero puedo recomendar personalmente “Breve Historia de la quimica” y por supuesto, la Saga Fundacion, y sus cuentos de Robotica, termino que el mismo acuñó junto con sus leyer derivadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aca hay un extracto de cosas que dijo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;La violencia es el ultimo recurso del incompetente


&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;La autoeducación es, estoy convencido, el único tipo de educación que existe.


&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;El aspecto más triste de la vida actual es que la ciencia gana en conocimiento más rápidamente que la sociedad en sabiduría.


&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;No tengo evidencia para probar que Dios no existe, pero sospecho tanto que no existe que no quiero perder el tiempo


&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La que mas me ha gustado:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Si cada año estuviéramos ciegos por un día, gozaríamos en los restantes trescientos sesenta y cuatro.


&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aca hay mas :
http://es.m.wikiquote.org/wiki/Isaac_Asimov&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted  vio las peliculas Yo, Robot o el Hombre Bicentenario, ya tuvo una dosis de Asimov, pero no es en absoluto suficiente para cubrir todo lo que salio de su vasta mente.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Vote por el espacio.</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2014/02/02/solo-quiero-tirar-ideas/"/>
   <updated>2014-02-02T18:33:41-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2014/02/02/solo-quiero-tirar-ideas</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Estuve votando en Tilaran, decidi por Jose Maria V, decision que tome cuando tenia la papeleta al frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidi votar por los diputados de Patria Nueva. 
Note muchas cosas que me gustaria fueran posibles en algun futuro.
Hay antenas, no solo en Tilaran sino en todo Guanacaste, en medio de potreros y zonas altas y casi nulas en contaminacion de luz, uno puede sentarse ver todo el cielo nocturno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando fui al planetario de san jose me decepciono la cantidad de contaminacion visual, por mas apartado que este, el planetario tiene un telescopio que sirve de poco, debido a la cantidad de luz que emite el valle central. No hay que ser astronomo para notar eso. Este pais tiene la potencia para hacer descubrimientos astronomicos que mejoren la produccion energetica de gran relevancia. No hay fuentes de energia mas grandes que la que hay alla arriba brillando por millones de años. Todos sabemos que el petroleo es una rueda cuadrada y nos esta pasando la factura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esas antenas en medio de la oscuridad serian controladas desde la universidades que lo soliciten.
Incluso las torres eolicas podrian tener un dispositivo que analice el cielo como este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un gran cielo y las condiciones pueden ser pesimas en la cima del Chirripo pero excelentes en medio de un potrero de Guanacaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto sale desde mi ignorancia absoluta en las ventajas y desventajas que habrian respecto a donde es el lugar mas optimo para la observacion del cielo nocturno. 
Yo solo necesito oscuridad y un cielo sin nubes.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tilaran</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2014/02/02/tilaran/"/>
   <updated>2014-02-02T11:31:00-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2014/02/02/tilaran</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140131_1418301.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140131_1418301.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_155722.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_155722.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-photafpanoramapichd.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-photafpanoramapichd.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_123321.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_123321.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122446.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122446.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122452.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122452.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122148.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122148.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140201_135616.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140201_135616.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140201_135612.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140201_135612.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140131_142404.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140131_142404.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122248.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_122248.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_121918.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/02/wpid-img_20140202_121918.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Biblioteca Joaquin Garcia Monge</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2014/01/24/biblioteca-joaquin-garcia-monge/"/>
   <updated>2014-01-24T23:14:14-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2014/01/24/biblioteca-joaquin-garcia-monge</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154032.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154032.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154047.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154047.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154105.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154105.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154451.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154451.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154656.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_154656.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_160149.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_160149.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_161116.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2014/01/wpid-img_20140124_161116.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tren en norte y el sur</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2014/01/24/tren-en-norte-y-el-sur/"/>
   <updated>2014-01-24T23:11:41-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2014/01/24/tren-en-norte-y-el-sur</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Seria genial tener un tren que viaje a Guanacaste y hacia Golfito o Buenos Aires. 
Seria una buena forma de desarrollar lugares fuera de la GAM, sin necesariamente urbanizarlos.
El tren es un avance, no un retroceso. Fue algo que hizo añicos una vez Figueres para engordar los bolsillos de transportistas a costas de incrementar la saturacion vial y la contaminacion.
Son 200 y pico de kilometros de la capital hacia cualquiera de los dos sentidos. En un bus?
Cada viaje del tren podria significar 8 a 10 trailers menos en la calle, imagenese con pasajeros, no estaria la avenida segunda inundada de buses que solo incrementan el ruido y la contaminacion.
Obviamente se cerrarian trabajos relacionados a estas rutas, que puede ser cubierto con, por ejemplo los empleos en el mismo tren!. 
Aun mejor los autobuseros pueden entonces enfocarse en dar servicio de calidad en las rutas interurbanas donde no llega el ferrocarril.
Sin necesidad de tener miles de trailers en carretera contaminando, y por su tamaño se sabe su letalidad en accidentes.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cuidándonos como tontos</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/12/10/cuidandonos-como-tontos/"/>
   <updated>2008-12-10T13:20:49-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/12/10/cuidandonos-como-tontos</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;La situación de inseguridad que se maneja en estos días es tal, que nos ha hecho tomar acciones con las que creemos nos evitamos que una o más ratas vayan a dejarnos limpios como la conciencia de una monja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay algunos casos típicos como el tipo que forra la casa en un enverjado más grande y caro que los tiliches que está cuidando. 
O el que pone un sistema de alarma con plan de pago de por vida, con cámaras satelitales, vista nocturna y portón automático para que salgan los rotweiler y se coman vivo al que se atraviese, así sea él mismo que dejó las llaves adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes le ponen al carro (así sea un perol escupefuego) sistema de alarma con GPS, que le bloquea hasta la cigarrera si se lo roban, un cierre de ventanas automático al carro, lo que me recordó lo que le pasó a un compañero del brete que pasó a comprar pan y dejó el carro abierto CON LAS LLAVES PUESTAS, en eso un amigo (por dicha) lo vio y se metió; cuando el vio que encendieron su nave reacciono y ya estaba preparado….tocó el controlcito (seguro pensó que era más seguro llevarlo que la llaves)… y se cerraron los seguros de las puertas. Talvez no quería que el que se llevara su nave se fuera a caer por la puerta en media carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un señor le aplicó una de esas alarmas que llaman a la policia si se activan en un bar que tenia…luego se metio a buscar sus llaves…. calculemos la cuadrilla de la fuerza publica afuera (si es que llegaron a tiempo).
También el soplas que se compra una calibre 38, nunca la toca por miedo a tirarse él mismo, y a la hora de defenderse de 3 ó 4 no la va poder ni cargar…!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/12/proteccion-sandalia.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/12/proteccion-sandalia.jpg?w=300&quot; alt=&quot;proteccion-sandalia&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es triste cuando el jefe… (no el mio no!!!! para nada…!!) se compra un super celular con todo por habido y por haber, lo compra no solo por lo galleta que se va a ver con él, sino también porque tiene un sistema de GPS por si se lo roban. Yo me pregunto que hará en el momento… pues el telefonillo en cuestión, lo usa para llamar y mandar y mensajes, nada más. Lo demas ni lo toca por miedo a joderlo…!!!! Seguro cree que como vio que en las peliculas sale un puntito rojo en un mapa blanco y negro que se aproxima, llega a una cuadra y lo hallan…creo que así no le va pasar a él. Lástima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero &lt;a href=&quot;http://www.revistasebo.com/index.php/2007/07/13/los-robos-mas-estupidos.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;existen tambien los ladrones más tontos que uno se pueda imaginar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; … eso es tema de otro día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora les dejo la tarea de contarme cuál es su medida de seguridad (no tiene que ser como los ejemplos) que no pueden creer que hagan con tal de salvar sus chunches o no ser asaltados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/12/asalto2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/12/asalto2.jpg?w=300&quot; alt=&quot;para ir acorde con la época&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Quien la cago este año???</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/12/08/quien-la-cago-este-ano/"/>
   <updated>2008-12-08T13:18:15-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/12/08/quien-la-cago-este-ano</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/12/antip1.jpg&quot; alt=&quot;descaradamente tomado del fusil&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año ha sido movido para algunos idiotas…
Ha habido de todo desde los mas tipicos con cuentos chinos, hasta los escandalos los ridiculos, los engreidos, los que nos averguenzan diariamente…. en fin hay de todo pero ha surgido la opcion de votar por uno…. o varios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fusildechispas.com/2008/12/07/se-busca-anti-personaje-del-ano-2008/&quot;&gt;En el Fusil de chispas&lt;/a&gt;, podés decidir quien la cago más.
Entre los candidatos están:  Jannina de Vecchio, Guido Sáenz, obvia e infaltablemente Oscar Arias, los amados obispos ticos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maria Jose Castillo se ganó mi voto y si puedo votare 3 veces más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El post esta interesantisimo.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Inferno, solidez nacional</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/22/inferno-solidez-natural/"/>
   <updated>2008-11-22T01:04:43-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/22/inferno-solidez-natural</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Estuve hace poco en un concierto de unos compas , que tocan trash metal del bueno sin perdonarle nada a nadie. Son geniales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mauricio, Elman y Marco forman Inferno, una banda con futuro grande, si siguen con ese empuje que le han dado a lo que quieren: mostrar lo suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienen un batero acelerado, un vocalista/bajista con todo sentido del género y un guitarro que a sus 16 años le abofetea la cara a muchos que llevan años intentando tener un sonido tan bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco nos dieron una sacudida en Rock Land que merece la pena recordarse…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inferno… una banda mas…. con mucho de lo que desean tener otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aguanten por siempre señores…&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Where in the earth is Wally</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/14/where-in-the-earth-is-wally/"/>
   <updated>2008-11-14T15:39:54-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/14/where-in-the-earth-is-wally</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/whereiswally.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/whereiswally.jpg&quot; alt=&quot;whereswally&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&quot;Seguro que muchos recordaréis la serie de dibujos [&quot;¿Dónde está Wally?&quot;](http://es.wikipedia.org/wiki/%C2%BFD%C3%B3nde_est%C3%A1_Wally%3F).  Ahora los chicos de [Google](http://www.google.com/) quieren que la gente juegue pero a lo bestia, y para ello [han convocado un concurso online a nivel mundial](http://es.gearthblog.com/blog/archives/2008/11/the_ultimate_wheres_wally_on_google.html) en el que habrá que buscar a Wally alrededor del Mundo con la ayuda de [Google Earth](http://earth.google.es/).&quot;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;Me lo encontré en: &lt;a href=&quot;http://quehacesleyendoesto.blogspot.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Que haces leyendo esto??&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos si los que jugaban &lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/zumbis82big.jpg&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Los Zumbis&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; se le animan a esto, buscando al amigo rayado en la faz de la tierra. Dicen que los premios no son &lt;a href=&quot;http://www.elpais.com/articulo/internet/Has/visto/Wally/Google/Earth/elpeputec/20081103elpepunet_1/Tes&quot;&gt;nada despreciables.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.borders.co.uk/whereswally&quot;&gt;&lt;strong&gt;Si te mandás… participá aquí.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Para nostalgia, marque 692</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/09/para-nostalgia-marque-692/"/>
   <updated>2008-11-09T06:15:17-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/09/para-nostalgia-marque-692</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Me he despertado hace ratillo, luego de haberme dormido viendo una mala pelicula de Cameron Díaz en cinecanal. 
En la cama, tapado con la cobija como en los viejos tiempos (para que mi mama no reniegue de mis desvelos de nuevo) escibiendo esto en el añejo &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Tilar%C3%A1n_(cant%C3%B3n)&quot;&gt;Tilaran&lt;/a&gt;,  sin haber llegado aún &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sabalito&quot;&gt;&lt;strong&gt;al lugar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que fue testigo de un pedazo de lo que soy ahora y otra parte de lo que dejé de ser.
Cada vez que mi atadura laboral me permite, me doy el relejante placer bimensual (a veces hasta más) de llegar allí y ver cada rincón, sonriendo al traerme consigo uno de muchos inevitables recuerdos, de la época en la que llevaba una &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Resortera&quot;&gt;flecha&lt;/a&gt; en el bolsillo, jugaba bola hasta jadear y me subía a los arboles a tratar de imaginarme como sería la vida en la ciudad.
Irónicamente hoy ni loco me podría subir a un árbol en la ciudad a meditar lo contrario… aunque ya lo he planeado.
Un post tan pronto esté &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sabalito&quot;&gt;&lt;strong&gt;allí.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/bus-tronad.jpg&quot; alt=&quot;bus-tronad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Quiero ser Jirafa</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/06/quiero-ser-jirafa/"/>
   <updated>2008-11-06T16:12:06-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/06/quiero-ser-jirafa</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/jirafa.jpg&quot; alt=&quot;jirafa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una persona amiga, me decía que no hay nada mas jodido que trabajar de noche, como me toca a mi cada 2 semanas. Que el descanso perdido no se recuperaba, además otras quejas ya antes escuchadas.
Para mi el dormir es tiempo perdido, aunque mi cuerpo no me permite omitir este hábito.
Soy un tipo que se queda hasta la una o dos de la madrugada despierto, lo paso jugando en esa caja boba en la que estás leyendo, fumando un cigarro en estas deliciosamente frías noches de diciembre, conversando con alguien (de la misma manía) o simplemente holgazaneando y sacandome mocos. 
Me levanto a las 5, fresco, sin el menor resentimiento corporal ….al menos por ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabes que pasamos una tercera parte de nuestra vida echados en una colchoneta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo probablemente pase 1/7 parte. Tonto? Talvez… aún así no puedo evitar molestarme al sentir que mi cuerpo me pide planchar la oreja…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo quiero mas tiempo para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://adrianajaraes.blogspot.com/2007/07/hechos-sobre-jirafas-parte-ii.html&quot;&gt;Como una jirafa.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>No Content Found</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/05/91/"/>
   <updated>2008-11-05T18:03:55-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/05/91</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;El tema no sera  Barack.
Tampoco &lt;a href=&quot;http://www.fusildechispas.com/2008/10/20/paz-con-la-naturaleza-otro-cuento-chino/&quot;&gt;las Crucitas.&lt;/a&gt;
Creo que meter mucho de las noticias del oscuro acontecer nacional no llena mis espectavas para este blog, sin embargo no obviare algun caso que despierte mi atencion.
Me dedicare a recolectar las observaciones, locuras, sonidos, vibraciones, lecturas y holgazanerias que giran en una mente como la tuya.
Debo dejar primero que salga la tierra de mis neuronas.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Fama efimera</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/02/fama-efimera/"/>
   <updated>2008-11-02T19:55:09-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/02/fama-efimera</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Seria como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese paneo en algun reportaje de las noticias, que pasamos en el bus gruñendo por la presa del accidente que estan pasando en vivo. El muerto al hoyo, dirías. Por ahi salgo yo, tambien dirás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una toma de estadio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mencion de nuestro comentario en un podcast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una foto que celebramos años y luego nos preguntamos como fuimos a mostrar el tarro &lt;a href=&quot;http://www.vueltaenu.co.cr/contenidos/galerias/fila_iron_maiden_2008/&quot;&gt;allí.&lt;/a&gt; (#6).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa carta de opinion que redactaste con impecable orto/caligrafía y (a tus ojos), exquisita redaccion,  que luego enviaste al periodico, y meses despues fue publicada por tus insistentes llamadas, aun cuando ya el asunto habia caducado. Es un momento de fama, buena o mala, depende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuesta televisiva estupida en la que ni sabiamos que nos preguntaban. Pero salimos en tele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=bnM4VG_ZoDQ&quot;&gt;Ese tonto video de youtube&lt;/a&gt; que alguien posteo para que se viera ese momento en que asomas la cara en &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Repretel&quot;&gt;Repretel&lt;/a&gt; (Aguante William.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/11/william-repretel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando eras locutor(a) de esa &lt;a href=&quot;http://www.nacion.com/ln_ee/2006/marzo/12/pais5.html&quot;&gt;radio local&lt;/a&gt;… 15 minutos al dia. (Aguante Meli.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa corta oportunidad que tuviste en &lt;a href=&quot;http://www.fusildechispas.com/2005/07/11/cr-venga-venga/&quot;&gt;tv mejenga&lt;/a&gt;. (Juancho).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algun momento llegamos a tener esos 15 milisegundos, esa foto, esa mencion, esa parte particular de la historia en la que participaste, que sale siempre a relucir en conversaciones poco importantes.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Down in the corner</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/02/down-in-the-corner/"/>
   <updated>2008-11-02T00:23:14-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/02/down-in-the-corner</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Es la cancion que un amigo me recomendo, no me la puedo sacar de la cabeza.
A mas de uno le ocurre esto.
En ocasiones, (mas bien casi todos los dias) un bufido de frustacion se me escapa cuando pienso en la cancion esa, que escuche en determinado momento que gira una, otra y otra vez en mi cerebro. Me siento débil mentalmente al no poder manejar ese eco, esa partecita musical que me acompaña durante mis ocho horas laborales, mi media hora de retorno a casa y mis 45 minutos anteriores a escuchar otro disco… del cual habra algun tema que me enloquezca la mañana que sigue.
Si por el destino escuchara un &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Perreo&quot;&gt;“perreo”&lt;/a&gt; en un dia asi, es probable que me meta un sedante.
Y luego busco terapia.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Make me feel all right....</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/11/01/make-me-feel-all-right/"/>
   <updated>2008-11-01T01:51:42-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/11/01/make-me-feel-all-right</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Un arroz con atun.
Dormir en en el piso. O en cualquier parte.
Ponerme gafas. Las de siempre.
Una cancion de los beatles… dice algo como babiloooooo…on, cual sera??
Haceme tronar los huesos -hasta del craneo- al final del dia…
Viajar varios dias sin detenerme.
Ver viejos amigos.
Dar un poquito de mi conocimiento.
Mover la greña.
Recibir un mail que no inicie con FW: RV o algo asi. Que sea para mi.
Jugar emuladores, simple nostalgia.
Arreglar algo. Lo que sea.
Reir hasta que se me safe la quijada.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Este paraiso...(?)</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/10/31/este-paraiso/"/>
   <updated>2008-10-31T03:13:47-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/10/31/este-paraiso</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Es dificil explicarse uno mismo cuando tenés un hervidero de ideas en la cabeza y no salen como deberia ser. Debo trabajar en eso. Y en un sueter nuevo.
Bloggeando por alli &lt;a href=&quot;http://www.fusildechispas.com/2008/10/13/%c2%bfes-pecado-estar-harto/&quot;&gt;&lt;strong&gt;me encuentro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; algunas observaciones del señor Cristian Cambronero en su &lt;a href=&quot;http://fusildechispas.com&quot;&gt;&lt;strong&gt;blog&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ,respecto al desquiciado ajetreo nacional que nos tiene como estamos.
Dificil es calcular cuanta gente esta sintiendo esa pega en la garganta cuando piensa en la carreta en la que se ha montado el progreso nacional, que en manos de &lt;a href=&quot;http://www.nacion.com/ln_ee/2008/abril/16/sucesos1499749.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;algunos **&lt;/strong&gt;ineptos&lt;strong&gt;](http://www.fusildechispas.com/2008/10/20/paz-con-la-naturaleza-otro-cuento-chino/) e [ **ineptas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que que aportan realmente poco a que esto se mueva hacia algun lado, pero no se pierden oportunidad de darle &lt;a href=&quot;http://www.nacion.com/proa/2008/octubre/19/proa1736818.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;circo y bombos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; a la muchedumbre, para tapar el sol con un dedo… &lt;a href=&quot;http://ameliarueda.com/nuestra-voz/2008/10/30/obispo-peca-de-credulo&quot;&gt;&lt;strong&gt;o con un credo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;; para que no nos angustiemos en como sera la proxima semana… &lt;a href=&quot;http://www.aldia.cr/ad_ee/2008/octubre/31/nacionales1755622.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;o nuestra proxima llegada a casa&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&quot;http://nacion.com/ln_ee/2008/octubre/31/economia1756854.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;Somos pobres&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, algunos honrados, pero no tontos.
Simplemente la masa mueve a todo el mundo… menos a mi.
Eso espero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/10/crisispesada2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/10/crisispesada2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Me asomo</title>
   <link href="http://padillla.github.io/2008/10/30/me-asomo-al-mundo/"/>
   <updated>2008-10-30T23:40:42-06:00</updated>
   <id>http://padillla.github.io/2008/10/30/me-asomo-al-mundo</id>
   <content type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/10/measomo2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://sinjeta.files.wordpress.com/2008/10/measomo2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo una nueva responsabilidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me va a durar. Porque soy cabeza dura y quiero que a alguien le llegue… no muy hondo… solo lo suficiente para comentarme su parecer o contarme alguna de sus memorias cuando desee.
Hasta ahi diria que vale la pena…
Ojala y sea mas que eso.
Que sea mejor.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
