<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-23T09:14:28+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Rodolfo Padilla</title><subtitle>Fofo's personal site</subtitle><entry><title type="html">Abierto Fofo.works</title><link href="http://localhost:4000/abierto-fofo-dot-works/" rel="alternate" type="text/html" title="Abierto Fofo.works" /><published>2019-10-02T21:07:00+00:00</published><updated>2019-10-02T21:07:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/abierto-fofo-dot-works</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/abierto-fofo-dot-works/">&lt;p&gt;Han pasado unos meses desde que moví mi propio mundo en la dirección que quiero.
He tenido años de comodidad y por esto en cierta forma me estanque , deje de motivarme y me dediqué a saborear el tiempo de ocio demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces me he dedicado a aprender sobre otras tecnicas de impresion, en particular la de resina fotosensible, y tras haberme endeudado un poquito, me traje una EPAX X1 y varios litros de la mencionada resina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/IMG-20191017-WA0021.jpeg&quot; alt=&quot;IMG-20191017-WA0021.jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces he pasado un tiempo perfeccionando la técnica de impresión, porque mi primera impresión fue un éxito, tuve varios fallos después debido a posición o mala colocación de soportes que causaba que se echara a perder la figura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/20191112_163627.jpg&quot; alt=&quot;20191112_163627.jpg&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/20191112_163437.jpg&quot; alt=&quot;20191112_163437.jpg&quot; /&gt;
&lt;a href=&quot;/uploads/Kayn.JPG&quot;&gt;Kayn.JPG&lt;/a&gt;
&lt;img src=&quot;/uploads/IMG_20191021_032945_777.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20191021_032945_777.jpg&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/uploads/20191017_004718.jpg&quot; alt=&quot;20191017_004718.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También agregue una impresora FDM bastante común, una Creality Ender 3, sumamente barata, versátil y modificable. Imprime rápido y rara vez falla, pero las dos veces fueron espectaculares y a causa de mal mantenimiento de parte mia. Una limpieza a profundidad y volvió a ser una maquina de producción muy buena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/IMG_20191028_220844_841.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20191028_220844_841.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La printrbot por su parte fue mejorada en casi todos los aspectos en que me permitía la máquina y la billetera
En el ultimo año le hice mejoras al Eje Z, colocando un tornillo de 4 hilos, una rosca de bronce reforzada con PETG, un rodamiento estabilizador en el tope de la rosca, rodamientos IGUS en la cama de impresión, le agregue un calentador extra a esa cama para poder imprimir en materiales mas agresivos, como el Nylon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cambie totalmente el diseño al enfriamiento de partes y le agregue un enfriamiento al stepper del extrusor, que sobrecalentaba un poco y hacía estragos en la calidad final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de hacerle una mejora al firmware que hizo que la calidad subiera dramáticamente al disminuir las vibraciones, aceleraciones y deceleraciones mas suaves y un control mucho mas exacto de extrusión, siento que tengo una maquina nueva y duradera.&lt;img src=&quot;/uploads/20191109_002357.jpg&quot; alt=&quot;20191109_002357.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aumente la fuente de poder a 600w y aun asi no soporto el nuevo calentador, por lo que he encargado una nueva de 1200w.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su superficie de impresión aun considero que es una de las mejores inversiones que he hecho, es increíble lo mucho que sostiene la pieza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/IMG_20191020_193838_305.jpg&quot; alt=&quot;IMG_20191020_193838_305.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto viene al hecho de ahora tengo 3 maquinas de impresión 3D sumamente robustas y confiables, por lo que creo que ya puedo ofrecer servicios de manufactura por encargo con entrega a domicilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ahora tomare ordenes constantemente y a precio comodo para darme a conocer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun tengo mucho que mejorar en mi espacio de trabajo, pero al menos, ya no tengo la maquina de resina cerca de donde como y duermo, puesto que los gases y la resina en sí es muy tóxica, por lo que moví las impresoras fuera de la casa. En una pequeña bodega que facilita también el sueño, ahora no escucho sonidos robóticos toda la bendita noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He mejorado mi área de trabajo y el software que utilizo para producir partes, lo cual ha mejorado significativamente mi calidad de piezas y la velocidad con la que las genero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora solo queda hacerse de hábitos saludables que no hagan que mi pequeña bodega de producción no se vaya a la mierda y lograr que estas máquinas se paguen solas.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="development" /><category term="pasion" /><category term="3d printing" /><category term="business" /><category term="impresion3d" /><category term="3Dprinting" /><category term="resina" /><category term="EPAX" /><summary type="html">Han pasado unos meses desde que moví mi propio mundo en la dirección que quiero. He tenido años de comodidad y por esto en cierta forma me estanque , deje de motivarme y me dediqué a saborear el tiempo de ocio demasiado.</summary></entry><entry><title type="html">Control de multiples Impresoras 3D con Octoprint</title><link href="http://localhost:4000/multiple-3dprinter-with-octoprint/" rel="alternate" type="text/html" title="Control de multiples Impresoras 3D con Octoprint" /><published>2019-10-02T21:07:00+00:00</published><updated>2019-10-02T21:07:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/multiple-3dprinter-with-octoprint</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/multiple-3dprinter-with-octoprint/"></content><author><name></name></author><category term="development" /><category term="pasion" /><category term="3d printing" /><category term="business" /><category term="impresion3d" /><category term="3Dprinting" /><category term="PrintFarm" /></entry><entry><title type="html">—</title><link href="http://localhost:4000/092019-math1/" rel="alternate" type="text/html" title="—" /><published>2019-08-30T03:40:00+00:00</published><updated>2019-08-30T03:40:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/092019-math1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/092019-math1/">&lt;p&gt;Siempre he sido muy básico en matemática.
Hoy matricule un curso de matemática. 
Espero no dejarlo botado de nuevo, como hago con muchas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no lo dejo, pues me sentiré muy satisfecho, porque soy pésimo estudiante y solo he tenido suerte con especializarme en algunos trabajos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="study" /><category term="development" /><category term="math" /><category term="uned" /><summary type="html">Siempre he sido muy básico en matemática. Hoy matricule un curso de matemática. Espero no dejarlo botado de nuevo, como hago con muchas cosas.</summary></entry><entry><title type="html">Hoy aprendi</title><link href="http://localhost:4000/hoy-aprendi/" rel="alternate" type="text/html" title="Hoy aprendi" /><published>2019-08-30T03:34:00+00:00</published><updated>2019-08-30T03:34:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/hoy-aprendi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hoy-aprendi/">&lt;p&gt;Que una erupcion limnica es aun mas aterrorizante que una erupcion de lava.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Que una erupcion limnica es aun mas aterrorizante que una erupcion de lava.</summary></entry><entry><title type="html">Reality check enero 2019</title><link href="http://localhost:4000/reality-check-enero-2019/" rel="alternate" type="text/html" title="Reality check enero 2019" /><published>2019-01-27T04:06:00+00:00</published><updated>2019-01-27T04:06:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/reality-check-enero-2019</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reality-check-enero-2019/">&lt;p&gt;Durante el último año y medio me dedique a perder el tiempo llevándola al suave. Solo he dedicado una pequeña porción de mi tiempo a cosas realmente productivas e incluso deje la universidad de lado.
Por primera vez, tengo un poco de estabilidad y confianza de parte de mi empleador, que me permite manejar al 100% mi carrera y mi trabajo sin ningún impedimento absurdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya pase 4 años y 6 meses aprendiendo como funciona cada parte de una impresora 3D, sus fallos, formas de cambiar su ritmo para cada material, cada variable a tomar en cuenta y el trabajo post impresión.
Cada tipo de plano cartesiano que extruye material ha sido estudiado y experimentado en esta máquina. Es tiempo de explorar más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajos en simplify3D han cambiado completamente la capacidad de mi maquina y el ritmo en que fabrico piezas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho de mi tiempo lo he dedicado a dominar la técnica FFF y reparando algún componente o tratando de que la máquina reduzca defectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año decidí cambiar ese enfoque porque me estoy arrastrando con tonterías que ya han sido solucionadas en otras máquinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diseñare mi propias piezas en Fusion 360 y Solidworks. Mi objetivo es alcanzar la certificación Solidworks.
La printrbot es buena para hacer esto mientras alcanzo para alguna máquina multimaterial o una printrbelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también lo hago debido a que he he omitido matricular la universidad, pero me falta cultivar más mis gustos y aficiones y convertirlas en mi forma de vivir para poder crear cosas útiles para las personas y para mi mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que sea bueno traer más contaminación con mas plástico, pero la técnica FFF va mucho más allá de termoplásticos, es el futuro de la construcción, de la ingeniería civil, la arquitectura, incluso para la colonización espacial. Como el condenado filamento es algo caro, tratare de no desperdiciarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algun momento pense que esto iba a ser como todo lo que he hecho antes de perder el gusto y distraerme con algo nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es con esto siempre hay algo nuevo que probar, algo que cambia las posibilidades o crea nuevas, un material o una forma de diseño que no podía lograr con manufactura tradicional. 
Toda la comunidad lo comparte con entusiasmo y hace pensar con mas optimismo en que quizá los humanos no estemos condenados, como lo he pensado mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He sido una persona que lo caracteriza el pesimismo hacia la naturaleza humana, nunca espero nada bueno de la gente, eso me ha dado compostura, sin embargo también hace que uno drene energías de gente mas positiva alrededor suyo.
Me he dado cuenta que en ocasiones soy quien da la mala vibra y no juzgo a quien la percibe. Yo la siento. 
Nunca he pretendido ser la persona más equilibrada, me torturó en silencio sobre cosas que no discuto con nadie, con muy pocos miembros de mi familia tengo una conexión cercana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que ahora he decidido rodearse de gente más amable, agradecida con su vida y consigo mismas, personas que crean y no destruyen, que aportan y no recortan, que son leales y brutalmente honestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 no será un cambio radical, pero si el inicial.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="personal" /><category term="development" /><category term="pasion" /><category term="firendships" /><summary type="html">Durante el último año y medio me dedique a perder el tiempo llevándola al suave. Solo he dedicado una pequeña porción de mi tiempo a cosas realmente productivas e incluso deje la universidad de lado. Por primera vez, tengo un poco de estabilidad y confianza de parte de mi empleador, que me permite manejar al 100% mi carrera y mi trabajo sin ningún impedimento absurdo.</summary></entry><entry><title type="html">2018 Braindump</title><link href="http://localhost:4000/2018braindump/" rel="alternate" type="text/html" title="2018 Braindump" /><published>2019-01-01T18:37:00+00:00</published><updated>2019-01-01T18:37:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018braindump</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018braindump/">&lt;p&gt;Este 2018 fue un año vacío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le doy demasiadas vueltas a todo, es paralizante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ahora mismo tengo su atención, sepa que voy a escribir un montón de cosas que tengo atascadas en la mente sin orden de prioridad. No tiene enfoque más que en soltar pensamientos sobre el año que tuve y que debo dejar atrás y olvidarlas.
Solo quiero vaciar mi cabeza de cosas que no necesita pasar recordando con cierta culpabilidad y temor.
Puede resultar aburrido, parcial o totalmente deprimente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le advierto que este es un buen momento para que ocupe su tiempo en algo mejor.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Al inicio me dedique a enfocarme en viajar a Praga para conocer Prusa Research, conocer en persona a Josef Prusa, intentar trabajar allí y aprender cuanto pudiera para realizar impresión 3D de forma profesional de vuelta en CR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un accidente ciclístico donde me fracture la clavícula me lo impidió, perdí mi cita, perdí el Maker faire de Praga y me incapacito por casi 3 meses, lo que me sirvió para tener tiempo libre y mejorar la Printrbot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gaste horas de horas aprendiendo sobre formas de ajustar el firmware y equilibrar el peso, temperaturas, velocidad y consumo de los servos, calcular extrusión, cambiar fajas, calentar, soldar cables, comprar partes, armar, desarmar e intentar de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convertí la maquina de una cosita de madera de fibra del tamaño de un coffeemaker a una del tamaño de una máquina de coser con el chasis de aluminio y más volumen de impresión del que posiblemente llegue a necesitar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprendí un montón, pero no fue suficiente, sus cambios no calaron en la calidad de impresión que yo esperaba tras la inversión.
La empresa, Printrbot no pudo competir con los precios de impresoras chinas y cerró sus puertas en Julio, dejando mi maquina quedo sin soporte ni repuestos originales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He ido poco a poco reemplazando sus partes por propias o por partes más universales, es evidente que la impresión FFF (Fabricación con Filamento Fundido) es un buen comienzo, pero no podía seguir invirtiendo en esto, por lo que me dediqué a aprender otras tecnologías que no costaban tanto de practicar.
Mi frustración ha sido grande, especialmente por ser algo que me apasiona. 
El paso que sigue es aprender y masterizar Fusión 360 o algún software de diseño 3D que sea mejor que Tinkercad y pasarme a impresión SLA.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Mi enfoque entonces se dio en cómo generar algo de dinero aparte para pagar deudas y cubrir costos del cambio de viaje, por lo que le di una nueva revisión a las criptomonedas y aprender todo lo que me fuera posible sobre Blockchain.  Estaba convencido de no volver a perder la oportunidad de invertir, porque la primera vez que escuché de bitcoin, su precio rondaba los $90 y vi con pesar cuando subió a $20 000 y no tenía yo ni uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convencido de que esta vez si iba a hacer dinero pase horas de horas en esto, comencé leyendo la teoría, entendiendo las empresas detrás de esto, realizando transacciones ficticias basadas en los costos reales, donde era habitual, ganar mucho y perder casi lo mismo por no estar al tanto de todo lo que sucede, por lo que llegue a la conclusión que el cripto mercado no es para mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí que esto es un trabajo por sí mismo que en efecto genera ingreso y no un ingreso residual, es una ganancia significativa, este tipo de negocio requiere dedicación exclusiva, constante monitoreo de datos y una obsesión similar a la de la gente que invierte en apuestas deportivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me da la impresión de que cosas como paz mental o separación de trabajo - vida personal son inexistentes para quien se dedica a eso.
Si no se está al pendiente de todo se pierde a veces tanto como se gana y la especulación es el sueño mojado de un capitalista que crea firmemente en las ideas de Adam Smith. 
Solo que la mano invisible en este mercado es rápida, impredecible, y brutal en ocasiones, pésima para alguien como yo que necesito desconectarme por días si quiero mejorar mi salud mental. 
También en esto hay demasiados “expertos” que muchos solo son personas saben googlear tan bien como uno y sueltan rápido promesas poco realistas sobre el potencial de uno u otro token. Muchos son de plano estafadores aprovechando la popularidad de este mercado. Muchos te llaman a diario para que inviertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno solo se la pasa mirando marcadores todo el día, todos los días, a todas horas, deseando que suba o baje el precio de la criptomoneda que sea que compraste o que quieres comprar. El mercado friega al que no está al día constantemente. A veces los cambios suceden de un día para otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Bitcoin es ineficiente, lento, desperdicia cantidades absurdas de energía el cual su precio especulativo y demenciales variaciones causan que no sirva para pagar nada más que otras criptomonedas. Sin embargo, es el primer experimento a gran escala y prueba viviente de que Blockchain funciona, por lo que posiblemente no desaparecerá nunca y no creo que sea mala idea invertir a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas criptomonedas a mi opinión son básicamente apuestas por una moneda con periodos de alta ganancia inmediata y temporal, basados en hechos externos sobre los que no tenemos ningún control, en los que un solo día en que se desconecte uno, podría ser una perdida irrecuperable. 
Eso me parece un dolor de cabeza. Hay mucha plata, pero no es para mí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blockchain&lt;/strong&gt;, la tecnología en sí, es, por otra parte, uno de los conceptos más brillantes sobre los que he aprendido este 2018. Cambiará el futuro de la informática en muchas maneras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi trabajo no me fue mal, me apoyaron durante la incapacidad de la fractura, me dieron material para estudiar e incluso un monitor extra para usar en casa.
Mi trabajo es simple y poco emocionante, me gusta más que todo porque nadie me molesta, ni me pone agenda de trabajo y me permite organizar mi tiempo a gusto. Es sumamente sencillo,  paga las cuentas, por lo que tengo mucho tiempo libre, que en ocasiones he desperdiciado. Tiempo perdido que hasta los santos lo lloran, como decían los abuelos.
En este trabajo me dejaron meter la Impresora 3D en mi oficina, por lo que la pude corregir en muchos aspectos y sacar buenas impresiones, aunque no me satisface y la dejo apagada por semanas en mi frustración.
Aprendí tecnologías como AWS y pretendía alcanzar la certificación antes de fin de año, sin embargo me dedique a otras cosas y me distraje de hacerlo.
He conocido algunas buenas personas en este trabajo pero no logro conectar con nadie al nivel de una amistad franca como las que he conocido en otros trabajos. Es desconcertante porque también he alejado a quienes trataron de acercarse.
Definitivamente algo esta mal con mi persona que antes no estaba así, que me causa una sensación de desconexión y un aislamiento poco saludables. Es bueno tener desconfianza al nivel de malicia indígena, pero creo que lo convertí más bien en una desconfianza casi absoluta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ciclismo en 2018 fue mi válvula de escape de mucha energía y estrés, pero estuvo frenado desde el accidente en mayo que me tuvo fuera hasta bien entrado setiembre, cuando la cirugía había sanado completamente. Soy hiperactivo y desde hace un tiempo, estoy acostumbrado a comer mucho, liberar energía al volver del trabajo, para llegar agotado y dormir como una piedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que durante mi recuperación, casi que estaba caminando por las paredes de la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de recuperarme, el dolor ocasional me hizo muy dependiente de analgésicos, relajantes musculares, cannabinoides y demás sustancias para poder pedalear cómodamente, aun y cuando ya no los necesitaba.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;El ciclismo me hace exigirme mas y no planeo dejarlo nunca. No quiero ser alguien que se inscribe al gimnasio solo para alcanzar cierto peso y cierta fortaleza, para dejarlo atrás cuando cree que ya está a gusto. El cuerpo sano no permanece sano siempre, si uno no lo fortalece a diario por elección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizá no logré alcanzar los 4000km que planeaba para el fin de año, pero recuperé mi fuerza y me puse a prueba viajando 200km en Diciembre, de los que llegue muerto del cansancio, a casa de mi familia en Tilarán. 
No sufrí lesiones musculares, por lo que lo considere un éxito y la señal de que volví a la condición previa al accidente, después de 4 meses. 
Espero incrementar mi resistencia y alcanzar este año al menos esos 4000km pendientes, incluso más si no hay otro golpe que lo impida.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;En 2018 también erosione mi autoestima, me volví aún más solitario de lo que ya de por si era, en ocasiones me puse a conocer gente en línea, con la esperanza de hallar a alguien que valiera la pena compartir una vida. Solo me llevé espaldarazos, lo que me hizo comenzar a cavar y enterrarme en un hueco mental que me llevó a tener desprecio propio e incluso ocasionales ideas suicidas, llevándome a aislarme aún más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sombrío estado me llevó a cuestionarme en lo que estaba convirtiéndome y logré darme cuenta que no solo estaba estancado, sino que también debido a eso creo que estoy deteriorándome mentalmente. No soy usualmente una persona depresiva, no quiero serlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo peor es que las redes sociales se vuelven adictivas y hacen que uno solo muestre lo poco bueno que hace o le sucede, evita exponer lo malo que a muchos les pasa por temor a juicios de conocidos y desconocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En línea conocí personas muy valiosas, algunas de estas con quienes, por más que quise, no logré conectar e incluso la cagué de plano, por razones que ni yo mismo puedo me seguirme atormentando.  A veces todo me explotaba en la cara debido a mi impertinencia y volvía a casa a odiarme y fumar un cigarro. Este vicio volvió por unos meses hasta noviembre. Llevo un mes de no probarlo de nuevo. Espero que no vuelva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo algunas personas que siempre habían estado ahí para escuchar, que no me dejaron hundirme en esa pena propia y me recordaron que hay gente que le va peor y no pasa en esas pendejadas. Por alguna razón estas personas creen que yo valgo su tiempo o al menos dicen con franqueza lo que casi nadie dice por cortesía. Ambas cosas son muy valiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas personas eliminan esa sensación de soledad absoluta que uno se imagina que tiene a veces. A esas las conservaré  siempre en mi mente y haré todo lo posible para devolver el favor de por vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este tipo de hechos y actitudes negativas no desaparecen solo porque el calendario marca que es 1 de enero, pero creo que el primer paso es identificar que existen estos demonios internos y ponerlos en evidencia, para que esta fecha en el 2020 no tenga que repetir que volví a ellos porque los perdí de vista. 
No quiero tener de nuevo sensación de decadencia personal, como la he tenido hoy al empezar el 2019.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Lo único realmente bueno que siento que hice, fue juntar varios gatos de la calle y recuperar su salud, castrarlos, incluso conseguir casa adoptiva a algunos, los demás se quedaron conmigo y francamente me han complicado un poco la vida y generan sus gastos, sin embargo son una compañía muy agradable y me da la sensación de ser responsable por ellos. Además que son sumamente cariñosos y no se han largado por cuenta propia, por lo que creo que les caigo bien o les gusta el alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este gusto adquirido por los gatos, también me creo amistades inesperadas que quiero mantener, me hizo apreciar mas a la gente que se dedica a esto de rescatarlos voluntariamente y sus motivaciones. Conocer estas personas ha cambiado mi estándar para conocer buenas personas.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;En fin, no publicaré una lista de objetivos, tras escribir esto tengo claro que el primer objetivo será retomar hábitos creativos y de aprendizaje, para dejar atrás los hábitos destructivos y los distractores inútiles. Incluyendo a la gente que los contagia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo demás creo que es mejor hacerlo que decirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espero que si me leyó hasta aquí, sepa que lo considero a usted santo o santa y deseo que su nuevo año sea aún mejor que el mío.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Este 2018 fue un año vacío.</summary></entry><entry><title type="html">My take on global warming</title><link href="http://localhost:4000/my-take-on-global-warming/" rel="alternate" type="text/html" title="My take on global warming" /><published>2018-11-11T16:26:00+00:00</published><updated>2018-11-11T16:26:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/my-take-on-global-warming</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/my-take-on-global-warming/">&lt;p&gt;It’s okay to doubt science, all body of it is built on centuries of doubts and questions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I like healthy skepticism, but not the kind that is skeptic because it wants to be okay to fill the atmosphere with greenhouse gases like we ve been doing the last 200 years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For all I know, people who deny human-made climate change are looking forward to keep the same pollution levels, because it keeps money flowing as usual with their outdated and unmodifiable interests.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some of those who want to deny that fact, are not even in that benefited elite, they just lick some companies asses for one reason or another(stocks, job, career, things they can change if they really cared), or because some politician with same interest tell them that polluting is okay, because the planet warming to a dangerous levers is natural, so we can keep polluting as long as we want, because the left/progressives/jews/communists/globalists wants to profit from being a cleaner species.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We are going to hell fellas. Because we are a fucking dirty, disgusting, self destructive species that ridicules positive changes in exchange for some quick cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If we let irrationality  take over,  we deserve to die off.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Opinion" /><category term="Loose_Thoughts" /><category term="opinion" /><category term="climate change" /><category term="stupidity" /><category term="humans" /><category term="politics" /><summary type="html">It’s okay to doubt science, all body of it is built on centuries of doubts and questions.</summary></entry><entry><title type="html">You miss every shot you don’t take.</title><link href="http://localhost:4000/you-miss-every-shot-you-dont-take/" rel="alternate" type="text/html" title="You miss every shot you don’t take." /><published>2018-10-30T15:38:00+00:00</published><updated>2018-10-30T15:38:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/you-miss-every-shot-you-dont-take</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/you-miss-every-shot-you-dont-take/">&lt;p&gt;This is so true, yet we doubt to take them.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Daily lesson" /><summary type="html">This is so true, yet we doubt to take them.</summary></entry><entry><title type="html">Learning log - Sep 2018</title><link href="http://localhost:4000/learning-log-sep-2018/" rel="alternate" type="text/html" title="Learning log - Sep 2018" /><published>2018-09-30T16:10:00+00:00</published><updated>2018-09-30T16:10:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/learning-log-sep-2018</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/learning-log-sep-2018/">&lt;p&gt;-Git branching   &lt;a href=&quot;http://lab.github.com&quot;&gt;[&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;      &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/book/en/v1/Git-Branching-What-a-Branch-Is&quot;&gt;[&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-AWS Elastic Load Balancing  &lt;a href=&quot;https://docs.bitnami.com/aws/how-to/configure-elb-ssl-aws/&quot;&gt;[&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.aws.training&quot;&gt;[&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Blockchain &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Lx9zgZCMqXE&quot;&gt;[&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=y3dqhixzGVo&quot;&gt;[&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;http://graphics.reuters.com/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/index.html&quot;&gt;[&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://lhartikk.github.io/&quot;&gt;[&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="learning" /><category term="aws" /><category term="git" /><summary type="html">-Git branching [1] [2]</summary></entry><entry><title type="html">Day Biscuit</title><link href="http://localhost:4000/Day-biscuit/" rel="alternate" type="text/html" title="Day Biscuit" /><published>2018-09-11T00:00:00+00:00</published><updated>2018-09-11T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/Day-biscuit</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Day-biscuit/">&lt;p&gt;Hoy aprendí por enésima vez que aprender es un proceso que nunca acaba. Por esto he decidido que como minimo escribire 1 lección diaria, por banal, profunda, o absurda que sea. 
Quiza asi le pierdo el miedo a escribir. Quiza use un hashtag o alguna otra tontera para filtrarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre otras cosas, tambien aprendi como crear funciones Lambda en AWS, algo sumamente practico, que para mi es una abstracción máxima de la capacidad computacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo en mente certificarme en esto para poder hacer una infraestructura de IoT y conectar varios objetos, y para escalar mi ingreso, si todo va bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo mucho que mejorar de este sitio, como cambiar ese asqueroso fondo, ya no soporto verlo. Es una foto stock que deje ahi porque no he encontrado otra mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo que actualizar mi proyecto de impresion 3D que al dia de hoy, ha dado un par de saltos hacia adelante y uno para atras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un amigo me ha comisionado un trabajo de hacer las piezas para modificar su impresora, una enorme da Vinci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero poder viajar a Praga y conocer a Josef Prûsa, volver de allí con una Mk3 y el multimaterial en la maleta para poder hacer locuras. 
Quiero experimentar impresiones con filamento soluble, Nylon, PEEK, y reciclar mi filamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero sembrar, y hacerlo de forma automatizada. Comida principalmente. Hace poco comencé un proyecto con 2 personas en el que vamos a crecer vegetales en huertos modulares hidripónico de PVC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eso quiero y no quiero sentarme a esperar que esas cosas me pasen por casualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguiré trabajando en ello.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Hoy aprendí por enésima vez que aprender es un proceso que nunca acaba. Por esto he decidido que como minimo escribire 1 lección diaria, por banal, profunda, o absurda que sea. Quiza asi le pierdo el miedo a escribir. Quiza use un hashtag o alguna otra tontera para filtrarlos.</summary></entry></feed>